#### 2.

兵团迁往洛克里斯并不完全是他们与帖撒利王子达成协议的结果，而是按照雅典公爵的意愿，甚至是为雅典公爵服务。布里安的瓦尔特声称拥有菲西奥提斯和塞萨利部分地区的权利，尤其是因为那里的王朝没有子嗣，而安吉洛伊-尼奥帕特拉斯（Neopaträs）的血统注定会随着他的死亡而消亡。但安德罗尼克斯皇帝、他的女婿约翰和埃皮罗斯的安娜公主已经反对这种要求。这些盟友很可能在圭多死后占领了以前由拉罗舍赢得的塞萨利亚领土。因此，沃尔特陷入了与希腊人的战争，他的想法很明显，就是将无主的公司纳入自己的麾下，此外，他的前任已经开始与这些公司进行谈判。Muntaner 甚至提到在卡桑德雷亚（Cassandreia）与加泰罗尼亚人签订了一份薪资条约，这与《阿拉贡纪事》的说法一样不准确。Muntaner 甚至说到了在卡桑德雷亚与加泰罗尼亚人签订的薪资条约，这与阿拉贡《编年史》第 536 页的说法一样不准确，该书仍然记载了 Guido 与 Rocaforte 之间的联盟。正如拉蒙-蒙塔内尔（Ramon Muntaner）告诉我们的那样，他本人对加泰罗尼亚人并不陌生，甚至很受他们的欢迎；他懂他们的语言，当他在西西里的阿戈斯塔城堡做他父亲的人质时，曾与他们交往过。当时最可怕的战士们多年来一直令希腊人闻风丧胆，他们攻城略地，将敌军炸得粉身碎骨，蹂躏了整个省份，在狂野的营地翻滚中杀死了他们的督军，但他们依然屹立不倒，威风凛凛，一如罗杰-德-弗洛尔的时代。然而，沃尔特公爵却认为这不过是一群雇佣兵而已，因为他与瓦卢瓦的查理的关系因塞波伊的出逃而断绝，任何新兄弟都可以得到这些雇佣兵。

他的谈判代表罗杰-德斯劳尔（Roger Deslaur）是一名来自鲁西荣的骑士，曾为他或圭多效过力，他与公司签订了一份合同，规定他们为公爵服务六个月。他们要求并获得了异常高昂的报酬，这表明雅典公爵对他们的价值和财富有着自豪的认识。每个重骑兵每月可获得四金盎司，每个轻骑兵每月可获得两金盎司，每个福森人每月可获得一盎司。如果按照全连只有 7000 人计算，沃尔特每月的开支就是 12000 盎司或 290 万法郎。

正是在这份薪资合同签订后，连队才与公爵的部队联合起来。我们不知道这是在哪里发生的。Muntaner 只笼统地提到了加泰罗尼亚人抵达雅典公国的情况，瓦尔特在那里高兴地接待了他们，并立即支付了他们两个月的军饷。公爵不允许这支不受约束的军队进入他的国家和首都底比斯的中心地带，而是认为应该在他的国家北部边境靠近实际战场的地方与他们会合，这有很多原因。1310 年春夏之交，他开始了与安德罗尼克皇帝以及与他结盟的帖撒利亚人和埃皮罗提斯人的战争。根据一份日期为 1310 年 6 月 6 日的文件 "sotto la Gyrona"，VIII Ind. 根据一份日期为 1310 年 6 月 6 日的 "Gyronaotto la Gyrona "文件（八世 Ind.），他向威尼斯人祖安-基林（Zuan Quirin）赠送了价值 1000 金珀尔的土地，并将科钦塔修道院抵押给他作为回报。他的捐赠后来由他著名的儿子沃尔特（Walter）确认，沃尔特是文森特雅典的名义公爵。1336 年 11 月 5 日 Lunzi，《Della condizione politica delle isole Jonie sotto il dominio Veneto》，Ven. 1858 年，第 124 页。 Hopf 简单地将 Gyrona 理解为 Zeitun。也许文本应为 Gytona；因为齐图尼的法兰克语形式是 Giton 或 Gipton（Liv. de la Cq.）。

在公司的帮助下，他征服了 Phthiotis 地区的 30 多个要塞，从而成为帕加萨亚海岸的主人。这场战争一定深入到了塞萨利，而且一定具有足够的破坏性，因为同时代的马林-萨努多（Marin Sanudo）后来说，弗拉齐亚盛产谷物和所有其他必需品，如果它能恢复被布里安伯爵摧毁前的繁荣，就可以从哈尔米罗斯（Halmyros）、德米特里亚斯（Demetrias）和拉德（Lade）的港口出口足够多的谷物和其他必需品，当时布里安伯爵拥有加泰罗尼亚的军队为他服务。 "Si ad statum reduceretur pristinum, eo quod ipsa consumta fuit a comite Brenensi, dum societatis Catelanorum dominium obtinebat"。Secreta fidelium crucis, lib. II, pars 4, p. 68 (ed. Bongars)。

沃尔特的胜利战役持续了六个月。皇帝和他的盟友不得不同意的有利和平为他在塞萨利取得的所有胜利提供了保障。雅典公爵与加泰罗尼亚人签订的条约比他自己预期的更快更顺利地达到了目的。他欠他们四个月的薪水。他认为，只要从这些战士中挑选出最能干、最受尊敬的两百名铠甲骑兵和三百名阿尔穆加瓦人，付给他们报酬，并分配给他们庄园作为财产，让他们从此为他效力，他就可以履行自己的义务。他命令所有其他人离开公国。 这支队伍受到如此可耻的忘恩负义的对待，拒绝继续他们危险的流浪生活，再次向北穿越充满敌意的土地，穷困潦倒，毫无希望。这导致了双方的决裂。这就是蒙塔纳的叙述。然而，公爵如此粗暴、无法无天，同时又不明智的做法令人难以理解；因此，阿拉贡编年史中的报道值得相信，因为它揭示了沃尔特痛苦而仓促的心情。该公司占据了其征服的塞萨利南部的几座城堡，公爵要求他们投降，但加泰罗尼亚人却要求公爵将这些地方作为封地，以便从此作为公爵的陪臣留在国内，否则他们将不知何去何从。由于瓦尔特显然没有履行支付报酬的义务，加泰罗尼亚人自然而然地把他们占领的要塞当作棋子。公爵坚决拒绝了他们的要求，并威胁要用武力迫使他们服从自己的意愿。莫雷亚编年史》，第 546、547 页："公爵回答说，他不会让卡斯提洛斯人和他们的俘虏们在这块土地上生活，因为他们不知道自己在做什么，但公爵说，他们会让所有的人都在这块土地上生活，公爵说，他们会让这些卡斯提洛斯人和他们的俘虏们在这块土地上生活，但他们不会让这些俘虏们在这块土地上生活。当然，编年史错误地将战争时间放在了圭多时代。顺便提一下，《希腊莫雷亚编年史》第 5946 页也提到，加泰罗尼亚人征服多莫科斯是与公爵决裂的原因。

西班牙人于是决定用剑来维护他们作为自由人的权利。于是，灾难性的争吵在被征服的菲西奥提斯爆发了。我不同意霍普夫的观点（I，第 391 页）。

这位历史学家既没有提到加泰罗尼亚人与公爵的和约，也没有提到加泰罗尼亚人与皇帝的战争。

布里埃纳的瓦尔特集结了他的军队。他的所有臣民，甚至是欧波亚男爵，甚至是亚该亚的封建领主和那不勒斯的好斗骑士，都愿意响应他的号召。对威尼斯共和国来说，这也是一件值得欢迎的事。威权统治者已经完全放弃了与加泰罗尼亚人的联盟，并与安德罗尼科斯皇帝达成了长达十二年的休战协议，因为瓦卢瓦的查理计划中的事业并没有实现。我的朋友托马斯在研究威尼斯与希腊的关系方面功勋卓著，但由于他的去世，他的著作《外交官》第二卷无法付梓。我们迫切希望 Gesellschaft vaterl. 威尼斯历史学会（Gesellschaft vaterl. 它禁止其所有校长和臣民与加泰罗尼亚人所在的希腊地方进行交流。

可以推测，瓦尔特征得了亚该亚领主塔兰托的菲利普的同意，召集该国的骑士附庸与公司开战，而在公国的男爵中，除了他本人之外，还有雅典领主、群岛公爵、卢卡迪亚公爵、塞法利亚伯爵、博多尼察侯爵、萨洛纳领主、特尔齐里-内格罗蓬特斯（Terzieri Negropontes）等人都有义务缴纳贡品。七百名法国骑士追随沃尔特的旗帜，他的弗兰肯和希腊特遣队共有 6400 名骑兵和 8000 多名步兵。蒙塔纳（Muntaner，约 240 年）统计有 700 名法国骑士和多达 24000 名步兵。凭借这支在当时堪称庞大的军队，骄傲的布里埃纳人幻想着他不仅能打败西班牙人，还能征服整个君士坦丁堡。

Nikephor. 估计有 3500 名骑兵，4000 名步兵。他将梅利克和查利尔的土耳其人与马其顿的加泰罗尼亚人分开，但他们中的一部分人仍与加泰罗尼亚人在一起。他们的核心由百战百胜的老兵阿尔穆加瓦人组成，他们比瑞士人早一百多年将步兵的战术价值引入战争艺术。在瓦尔特的军队中，有名的骑士和封建领主大放异彩，但在加泰罗尼亚人中，却没有一个督军的名字被提及，因为他们失去了所有伟大的督军。经验取代了失落，不成功便成仁的意识给他们注入了绝望的勇气。他们欣喜地迎接五百名士兵的到来，公爵曾让他们为自己效力，但现在却以骑士的蔑视态度将他们打发走了，因为他们充满贵族气质，拒绝与自己的兄弟作战。
